\section{Überlappende Kreise}
\easy{62 Z.}{\methoden \geometrie \mathe}

Versuchen Sie das nachfolgende Bild aus überlappenden Kreisen nachzuzeichnen:

Das Muster entsteht, indem ein Punkt auf dem Rand eines Kreises als Mittelpunkt für einen weiteren Kreis mit identischem Radius verwendet wird.
Die dadurch entstandenen Schnittpunkte dienen als Mittelpunkt für weitere Kreise.

\clue{Um ein korrektes Muster zu erhalten, muss der Inhalt der Kreise durchsichtig sein. Wie ging das nochmal?}

\imagebox{\img/overlapping_circles.png}{0.9\textwidth}

Um nicht unübersichtlich viele Koordianten Variablen einführen zu müssen benutzen wir diese Klasse:

\begin{lstlisting}
	class Point {
		float x;
		float y;
		
		Point(float x, float y) {
			this.x = x;
			this.y = y;
		}
}
\end{lstlisting}

Davon können Sie flexible zum Beispiel ein Array anlegen um Koordinaten zu speichern. 

\subsection{Berechnen der Schnittpunkte}

In der Klasse \code{Point} wird die Funktion \code{Point intersection(float r1, Point p2, float r2)} hinzugefügt (Dazu weiter unten mehr). 
Erstmal werfen wir einen Blick auf die Gleichung die benötigt werden um den Schnittpunkt berechnen zu können. 
Sie müssen die Gleichungen nicht umbedingt verstehen. Hier liegt der Schwerpunkt darin Gleichungen in Code umzuwandeln.
	\begin{equation}
		bx = x2 - x1
	\end{equation}
 \begin{equation}
		by = y2 -y1
	\end{equation}
 \begin{equation}
		a = \frac{\sqrt{r1} - \sqrt{r2} + \sqrt{dist}}{2 * dist}
	\end{equation}
	\begin{equation}
		h = \sqrt{r1^2 - a^2}
	\end{equation}
	  \begin{equation}
		xm = \frac{x1 + a * bx}{dist}
	\end{equation}
	 \begin{equation}
		ym = \frac{y1 + a * by}{dist}
	\end{equation}
 \begin{equation}
		xs = xm + \frac{h * bx}{dist}
	\end{equation}
	 \begin{equation}
		ys = ym - \frac{h * by}{dist}
	\end{equation}

\pagebreak

In der Funktion \code{intersection()}  können Sie nun die Variablen mit den Gleichungen ergänzen. Wenn Sie dies getan haben, testen Sie ruhig ihren Code.

\begin{lstlisting}
	class Point {
		float x;
		float y;
		
		Point(float x, float y) {
			this.x = x;
			this.y = y;
		}
	
	Point intersection(float r1, Point p2, float r2) {
		float dist = dist(this.x, this.y, p2.x, p2.y);
		
		Point b = new Point(..., ...);
		
		float a = ...
		
		float h = ...
		
		float xm = ...
		float ym = ...
		
		float xs = ...
		float ys = ...
		
		return new Point(xs, ys);
	}
	}
\end{lstlisting}

\subsection{Kreise zeichnen}

Wenn Ihre \code{intersection()} Funktion tut was sie soll zeichnen Sie nun alle Kreise um den mittleren Kreis. Dabei können Schleifen sehr hilfreich sein.

\begin{center}
	\imagebox{\img/overlapping_circles3.png}{0.5\textwidth}
\end{center}
	
\subsection{Bonus}

Versuchen Sie, die nächste \enquote{Stufe} des Musters zu zeichnen. Nutzen Sie dazu die Schnittpunkte der äußeren Kreise, um so 12 weitere zu zeichnen:

\begin{center}
	\imagebox{\img/overlapping_circles2.png}{0.5\textwidth}
\end{center}

